[痴撚線系列]《媽媽！》(Mother!) 討論區

我屌你老母！呢兩個鐘我究竟睇左啲乜撚嘢？成套戲都唔知做乜鳩！

但係我鍾意

準備入場

睇完就好似發咗場夢咁 套戲基本上冇一個實質既故事劇情，全部都係痴線嘅超現實主義同意識流表達 但係大部份隱喻都係最後30分鐘爆發出黎，感覺太多太趕 可能係導演用咗5日時間寫劇本嘅關係

呢套真係痴線片
唔識形容

所以抱住睇驚慄片心態嘅觀眾，千奇唔好入場中伏 睇呢啲痴線片，一定要抱住痴線嘅心態先得

j law露點

j law仲有無其他露點戲

睇左兩個鐘，我諗唔到同媽媽有咩意思

jlaw大咗肚，同埋成套戲都係講呢個老母點樣守護個家，或者可以當個角色係聖母

睇完真係最後一粒鐘先發揮套戲，好正
同完全唔覺痴線，係有d不安
但完全反映現實（唔止宗教上）起碼我覺得
每日香港睇新聞你都會問個政府咁都講得出
D香港人又可以咁俾番咁既反映
每日不斷重複
同套戲一樣

好重宗教氣息

創世紀濃縮版，再加啲婚姻、難民、政治既嘢共冶一爐

抄Rosemary’s baby

係咪得我一個留意j law露點咁膚淺

有大把圖

睇完 ，反宗教意味好重，導演太多野想講，唔鐘意呢種表達方式，有啲走火入魔，唔好有期望，唔係商業片來。

唔睇影評真係唔知套戲想點

後段真係走火入魔 去得太快，啲嘢好表面咁帶過就算，如果佢集中講番前面果家人又點樣再入侵佢地可能會好啲

呢套zeke介紹話係諾斯底主義嘅電影，預咗深澀難明
好唔好未知，因未睇

如果熟聖經故事就會易明啲
兄弟相殺就係隱嘅故事

Mother Earth?

我就覺得係反宗教片黎，但後期真係飛得好快

我睇影評先知係亞當夏娃、亞伯與該隱

最尾出埋必殺技蓋亞能量炮

最後個煲（地球）頂唔順人類咁on居最後要攬炒
所以最後播the end of world
跟住從新嚟過

上帝同該隱亞伯就好明顯，阿當夏娃睇個時就唔多覺

推到更多人中伏

咁又真係幾膚淺
第一呢啲戲唔係重點啦
第二又唔係第一次，私拍流出果啲乜都睇過晒啦，無乜咁特別要提咁啫
利申：唔打算中伏啦

佢之前iPhone 流出個d 咩都睇過哂

拍戲露係另一番風味

有無人有link
睇完戲想回味下

j圖有大把, 想問下有無j片
成日一睇到佢出場就自動腦補

j住呢套新片trailer先

套戲好震撼到我，最後半粒鐘睇到抖唔到氣

好正
最尾個半個鐘解釋哂

現代伊索寓言
JLaw: 你班仆街人類死出我屋企！

睇完之後應該直落睇埋絕望真相

正確係反/反思基督教

啱啱睇完

Kristen Wiig 個角色係暗諷扭曲咗神嘅意思嘅人（eg ISIS)

都係諗得太窄
宗教只係地圖炮炮灰，導演係屌哂全人類包括佢自己。

個trailer好靚

唔係用一兩個角色去暗諷，亦唔係暗諷咁少野。
男主人（神）只係邀請佢地（人類）嚟（地球）住，但佢地客家佔地主當個屋企（地球）係屬於佢地，係咁搶資源破壞環境、又向到拜「神」（無知）、又父權（鎖起哂女人，係咁鬧JLaw賤婦）、又暴力（成堆打架爆頭）、又搞階級鬥爭（入到屋嘅鎖起門唔俾其他人入、上到樓梯嘅就向到扑濕下面想上嚟嘅人）

終於都睇左
好精彩
大概聽過下聖經故仔入場會易明好多

咩都冇準備過入去睇 睇到一半好撚燥 好想J Law打撚柒班人 成套戲都唔知up乜
睇完入面d人代表咩就明好多 但係依然後悔入去睇 最後完全係wtf

我覺得最後個5分鐘 有d係因為主流片所以特登整個易明d既結局，解釋返俾觀眾聽

最後要睇完影評先明，睇個時對宗教完全聯想唔到。
話說一開始J law成日都撕心烈肺咁痛係點解？

Reddit 有個全片解讀

基本上
女主角係 地球/聖母
男主角 係 神
之後入來個男人係亞當
神用佢條肋骨整左佢老婆(夏娃)

第二日佢老婆就出現

之後亞當夏娃食左禁果(粒水晶)
癡線野就開始發生

第二日 亞當夏娃兩個仔(該隱, 亞伯) 出現+互相殘殺
之後啲人入晒來 開party
JLaw頂唔順 最後用洪水趕走班人

男女主角之後做愛有左BB(耶穌)
神於是開始專心寫聖經

寫完 世人好受落 於是有左宗教
有人曲解左聖經
衍生左邪教, 反聖...
又掂左下 遊行示威 衝突 聖戰? 全球暖化 等等
最後啲人殺死左耶穌 仲食埋佢
神都只係話佢地無心, 知錯, 要寬恕別人
老母頂唔順
決定終結一切 (放火)
引致世界沒日(Apocalypse)

結局神又重新建設過個世界
又loop返電影一開始

原文係重新講過晒成套電影個故仔
值得一看
另外我都唔係好熟聖經 上面有啲用字可能有錯

間屋係地球 j law係地球意志嘅化身
佢同間屋係一體嘅
咁d人搞亂地球咪係搞緊佢囉

肋骨個位 但食煙個位點解

同埋女主飲左咩 仲有辣親又代表咩

個網勁正

J Law成日喺廁所飲嗰杯黃藥水代表乜？

好有野心

後邊其實出曬宗教hints la
又Isis 又哈利路亞

咁又的確要熟聖經先可以係中段get到該隱殺死亞伯、阿當夏娃既故事
如果唔信教 應該都唔會無啦啦睇聖經

每次D人唔聽j law 講野就會咁
例如 屋內食煙 亂搞個廚房 係咁整間屋

點解個標題出痴撚線系列呢？

一點都唔痴線

大家覺得j law飲既黃色液體係乜
導演係之後啲訪問都冇明確講明

睇完樓上解讀好撚神

想睇多次

當係對地球一啲治標唔治本嘅舒緩方法啦

早場睇得兩條友

已經睇左第2次 但知道左用神學角度出發同穿左橋之後就有d悶，因為真係好易明，不過照樣感受到JLaw的痛苦

今晚睇

除左好明顯既神學，學導演話齋套戲仲講當今時事氣候既問題，你平時有留意時事或有睇歷史都唔會覺套戲"痴線"

聖經係表面果層，如果咁都get唔到就真係會唔知做乜9
深入果層就係講大自然環保果d

去得盡過the fountain

點睇mother大左肚之後化濃妝，有無特別用意

仲有地牢被封個密室代表咩？
點解要隱藏？

好明顯係心情舒暢左
同埋瑪利亞的一生就係奏獻自己懷有聖子
覺得自己一盡己任